美國301制裁清單出爐 對中國1300項產品課關稅

美國301制裁清單出爐 對中國1300項產品課關稅

發稿時間：2018/04/04 06:29最新更新：2018/04/04 07:51

美國貿易代表署3日公告長達45頁的「301制裁」清單，預計對約1300多項中國製產品課徵25%的關稅。圖左為中國大陸國家主席習近平，右為美國總統川普。（中央社檔案照片）

美中貿易戰開打篇（中央社記者鄭崇生華盛頓3日專電）美中貿易關稅戰進入短兵相接。美國貿易代表署（USTR）今天公告長達45頁的「301制裁」清單，預計對約1300多項中國製產品課徵25%的關稅，聽證會將於5月舉行。

USTR聲明中再度劍指「中國製造2025」政策。

USTR指出，中國藉多種政策，強迫美國企業轉移技術及智慧財產權給中國企業，這些做法強化中國企圖藉由像是「中國製造2025」的產業計畫，在多個高端科技領域搶占經濟領先地位，而這些不合理的技術轉移政策，對美國經濟造成損害。

制裁清單長達45頁、共1300多個品項，USTR指出，受影響產業涵蓋航太、資通訊、機器人及機械業，價值約500億美元的產品，細看清單，除鋼鐵的多種品項與航太有關的產業外，醫療上、包括人類醫療及獸醫用的疫苗，也在清單中。

為報復美國日前啟動「232條款」開徵鋼鐵稅，中國宣布對128項美國貨品課徵關稅、第一波以美國農畜產品及酒類，且即刻實行，儘管中國輸美的鋼鐵量僅占美國鋼鐵進口量的3％，然而，美國媒體報導，中國的報復行動，已對美國總統川普的票倉、農業州如愛阿華州造成影響。

然而，USTR列出清單後，不代表美國馬上開始對中國製相關產品課徵25%的關稅，按照美國的程序，得收集各界意見、舉行聽證會後，才會確認開徵關稅的最後清單。

USTR指出，欲在公聽會上作證者，須於4月23日前提出申請，遞交書面意見的截止日期則為5月11日，USTR將於5月15日舉行首次公聽會。

另一方面，USTR也持續透過現有貿易體系與中國交涉。

USTR表示，這次公告是繼美國向世界貿易組織（WTO）就中國的歧視性技術許可、提出與中國磋商（consultation）請求後的另一步驟，USTR指出，磋商請求是WTO爭端解決機制程序的第一步，如果美中無法透過磋商達成解決方案，美國將要求成立WTO爭端解決小組審理。（譯者：陳政一）1070404

開波了，花生準備

限制綠卡，簽證，資產轉移都未用

美國要開聽證會
中國公布完第二朝就生效

民主同獨裁的分別，問責與專權的差異。

根本無制約的政府就係問題源頭

反對的舉手
沒有，沒有，沒有
通過

趕鳩晒d大陸人出美國就話你勁

大陸限榴槤

睇吓人哋條清單，打完飛機著返條褲喇

唔係失敗主義，而係現實主義，跟本冇得打，中國係必輸
而家美國班智囊團就係睇準你中國共產黨班鷹派上上下下都eq 低加無腦加似黑社會，會比trump trump激嬲之後d棋就鳩行，你雜種每行一步國際象棋，就比美國食一隻棋，你食佢一隻棋，佢就食返你2隻棋，果然trump trump 玩國際象棋係屌打習近平，冇得鬥，由棋局一開已經注定中國必輸

請出招

口交部話一定會還擊

見你頭幾句以為你有咩偉論，點知睇落去原來都係你個人想像既廢話，你撚知係呢次301點解會形成，你撚知最終目的係咩，廢up就算鳩數喇你

Section 301份Report :

仲有唔好亂鳩咁用現實主義，你識條鐵咩
原本只有事實判斷同價值判斷，事實判斷係指事實就係事實，就好似幾年前咁，好多人想買樓，以為樓價已經好高，諗住會跌，但事實就係事實，到今日升到追唔到同佢所諗既唔一樣，價值判斷係指個人用價值黎判斷，價值判斷既根源係願望，係指你認為呢樣野有冇價值，符唔符合你既所想，但可惜人類呢種生物往往都係用自己願望黎判斷，就算判斷往往都收集支持自己願望既消息，因為符合自既願望，但脫離現實數據，最終現實同願望往往相反

我睇唔出你所謂既現實主義係利用咩邏輯同現實綜合數據去支持係既判斷，我只睇到你只係用你既幻想同期望黎發表你所謂既論點，你根本就唔係唔係現實主義

其實我就對你既所謂論點冇咩感想，我唔係因為你既論點去攻擊你，係我好撚討厭你所講根本就唔係現實主義

春嬸唔係比人捉咗喇咩

支持打倒美帝

真.厲害了 我的國

條友只不過識負皮，有本事既咪反駁我囉

算啦你地唔好嘈
咩主義都好，將來無人知，現實係點大家會睇

然而，USTR列出清單後，不代表美國馬上開始對中國製相關產品課徵25%的關稅，按照美國的程序，得收集各界意見、舉行聽證會後，才會確認開徵關稅的最後清單。

民主國家缺點就係決策太慢
人地即刻開左你波，你仲慢慢商量緊